% ganze Seite
% aus Expose
% aufgreifen der Problemstellung
% Anforderungen an das Projekt
%Ihre Lösung stellt ja nun die komplette Schrittmotoransteuerung zur Verfügung.
%Positionierung, Profile für die Trajektorie (Beschleunigung, const. Geschwindigkeit etc.)
%Sowie Überwachung der Motorströme bei Blockade. Oder nicht? Das könnte hier rein. Wenn Sie möchten, werfen Sie 3,0 %und 3.1 zusammen.
%Wenn die Seite nicht voll wird, ist das auch kein Beinbruch.

\section{Ziel und Anforderungen} \label{sec:ziel}
Ziel der Arbeit ist es, die vorhandene Maschine, für die weder Dokumentation noch Software vorliegt, mit einer neuen, skalierbaren Hardwarelösung auszustatten. Dazu sind verschiedene Möglichkeiten zur Umsetzung zu evaluieren, um eine Lösung zu beschreiben und diese dann umzusetzen. Teil der Aufgabe ist es dabei zu prüfen, in wie weit eine flexible Lösung bei unterschiedlichen Motoren oder Wegmesssystemen möglich ist. Am Ende ist eine Schnittstelle zu \textit{MATLAB} zu definieren und aufzubauen, um einen Versuchsträger für neue Projekte bereit stellen zu können.\\
Für die Maschine soll ein Treiber in \textit{MATLAB} erstellt werden, welcher sich auch für andere Maschinentypen konfigurieren lässt. Dabei sind die gültigen Maschinenrichtlinien und Sicherheitsstandards zu berücksichtigen. Das System soll eine Positioniergenauigkeit von 0,1\,mm einhalten. Der Einsatz von verschiedenen Bus-Protokollen zur Kommunikation zwischen Maschine und Computer ist zu evaluieren. Der erstellte Quellcode des Treibers wird dokumentiert und für andere Studierende und Nachfolgeprojekte zur Verfügung gestellt. Es wird eine plattformunabhängige Software angestrebt.